---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 伊斯兰教只属于阿拉伯人吗？
date: 2025-01-16
description: 伊斯兰教并非只属于阿拉伯人。大多数的穆斯林都不是阿拉伯人，伊斯兰教是全人类的普世宗教。
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 615298
---

最快证明这一完全错误的方式是指出一个事实：世界上只有大约 15% 到 20% 的穆斯林是阿拉伯人。印度穆斯林比阿拉伯穆斯林多，而印尼穆斯林比印度穆斯林又多！认为伊斯兰教只是阿拉伯人的宗教，是伊斯兰教早期敌人传播的一种神话。这一错误的假设可能基于以下事实：第一代穆斯林大部分是阿拉伯人，《古兰经》是用阿拉伯语写的，而且穆罕默德先知{{ $page->pbuh() }} 是阿拉伯人。然而，伊斯兰教的教义和传播历史都表明，早期穆斯林尽一切努力地向所有国家、人种和民族传播他们的真理信息。

此外，需要澄清的是，并非所有阿拉伯人都是穆斯林，也并非所有穆斯林都是阿拉伯人。阿拉伯人可以是穆斯林、基督徒、犹太人、无神论者，或任何其他宗教或意识形态。此外，许多被一些人认为是“阿拉伯“的国家实际上根本不是“阿拉伯”国家，例如土耳其和伊朗（波斯）。生活在这些国家的人民以阿拉伯语以外的其他语言为母语，并且有着与阿拉伯人不同的种族遗产。

重要的是要认识到，从穆罕默德先知 {{ $page->pbuh() }} 传教之初起，他的追随者就来自各种不同的背景——包括非洲奴隶比拉勒、拜占庭罗马人苏海布、犹太拉比伊本·赛拉姆和波斯人萨尔曼。由于宗教真理是永恒不变的，而人类是一个普世的兄弟情谊，伊斯兰教教导说，全能的真主（安拉）对人类的启示始终是一致、清晰且具有普世性。

伊斯兰教的真理适用于所有人，无论种族、国籍或语言背景如何。从尼日利亚到波斯尼亚，从马来西亚到阿富汗，观察穆斯林世界，就足以证明伊斯兰教是全人类的普世教义——更不用说大量来自各个种族和民族背景的欧洲人和美国人都正在皈依了伊斯兰教这一事实。
